是1998年[陳嘉上和](../Page/陳嘉上.md "wikilink")[林超賢共同導演的電影](../Page/林超賢.md "wikilink")，是一部探討做人底線的警匪動作片。由[王敏德](../Page/王敏德.md "wikilink")、[黃秋生](../Page/黃秋生.md "wikilink")、[張耀揚及](../Page/張耀揚.md "wikilink")[周海媚領銜主演](../Page/周海媚.md "wikilink")；[譚耀文](../Page/譚耀文.md "wikilink")、[李燦森及](../Page/李燦森.md "wikilink")[車沅沅主演](../Page/車沅沅.md "wikilink")。

此片成為第22屆[香港國際電影節開幕片](../Page/香港國際電影節.md "wikilink")，獲得[第十八屆香港電影金像獎最佳電影等五个大獎](../Page/1999年香港電影金像獎.md "wikilink")。

## 劇情簡介

在环境复杂的红番区，烂鬼东是个资深且个性火爆的警察，但是他缺乏纪律，与该地的黑帮成员关系密切，尤其与赌场老板高佬辉混得最要好。一次辉杀了人，东尽管目击了该事件也只得让辉潜逃。

为人正直、嫉恶如仇的警官Mike张调到东所在的小组，成为东的上司，还暂住在了东租住的房子里，除了东与Mike张，房子里还住着另外一个滥交放纵的年轻警察。由于辉在跑路时带走了夜总会的一位小姐，这让辉的女友YOYO很生气。而与MIKE张交往的过程中，她慢慢与对方好上了，并且怀上了身孕。

\-{zh-hk:撳釘華;zh-tw:圖釘華;zh-hans:图钉华;}-原来是辉的手下，在辉潜逃后，华逐渐接收辉的势力地盘，想着有朝一日取代辉的地位。不仅如此，他还向YOYO表白，但是却遭到了对方的拒绝，并发现YOYO已成为Mike的女人。华要在夜总会卖毒品，遭到YOYO的反对和Mike的清查，怀恨在心的华于是派手下报复打伤Mike。东得知后想要控告华，华以东与黑帮同流合污为要挟，逼得东无可奈何。

辉回港后，得知YOYO与Mike的关系，便气得前去找Mike激战，幸亏及时被东拦了下来，得知YOYO亲口说出怀孕的事实，辉便对她死了心。后辉从东口中得知他离开期间-{zh-hk:撳釘華;zh-tw:圖釘華;zh-hans:图钉华;}-的所作所为，便去找华算账，不料在其口头教训完华后却被阴险的华一刀劈死。

烂鬼东发现后决心为好友辉报仇，他最终独闯华所藏之地，与华及其手下展开生死较量。在杀戮的过程中东野性尽现，成为一名野兽刑警。最后在与华单打独斗时，Mike率人赶来。尽管东身受重伤，华却被身后忠于辉的小弟杀死。

事后东身体获得康复，YOYO产后Mike成为父亲，他们决心做好警察的本质工作，打击在本地区的所有非法帮派活动。

## 角色

  - **[王敏德](../Page/王敏德.md "wikilink")** 饰 **MIKE张**，烂鬼东上司
  - **[黄秋生](../Page/黄秋生.md "wikilink")** 饰 *' 陳曉東(烂鬼东)*'，黑白两道都很熟识的警察
  - **[张耀扬](../Page/张耀扬.md "wikilink")** 饰 **高佬辉**，赌场老板，烂鬼东好友
  - **[周海媚](../Page/周海媚.md "wikilink")** 饰
    **YOYO**，高佬辉女友，[夜总会妈咪](../Page/夜总会.md "wikilink")
  - [谭耀文](../Page/谭耀文.md "wikilink") 饰
    -{zh-hk:㩒釘華;zh-tw:圖釘華;zh-hans:图钉华;}-，高佬辉手下
  - [李灿森](../Page/李灿森.md "wikilink") 饰 Sam，滥交放纵的警员
  - [车婉婉](../Page/车婉婉.md "wikilink") 饰 阿怡，烂鬼东的情妇
  - [黄岳泰](../Page/黄岳泰.md "wikilink") 饰 蛋撻泰
  - [呂米高](../Page/呂米高.md "wikilink") 饰 夜总会經理
  - [宋本中](../Page/宋本中.md "wikilink") 饰 㩒釘華手下，曾有份伏擊Mike，在㩒釘華殺害高佬辉後充作替死鬼
  - [梁焯滿](../Page/梁焯滿.md "wikilink") 饰 㩒釘華手下，曾有份伏擊Mike，後被Mike鎗傷、被捕
  - [金剛](../Page/金剛_\(播音員\).md "wikilink") 饰 合叔，報販，後㩒釘華派手下伏擊Mike時被斬傷

## 獎项

  - [第十八屆香港電影金像獎](../Page/1999年香港電影金像獎.md "wikilink")
      - [最佳電影](../Page/香港電影金像獎最佳電影.md "wikilink")
      - [最佳導演](../Page/香港電影金像獎最佳導演.md "wikilink")
      - [最佳編劇](../Page/香港電影金像獎最佳編劇.md "wikilink")
      - [最佳男主角](../Page/香港電影金像獎最佳男主角.md "wikilink")（[黃秋生](../Page/黃秋生.md "wikilink")）
      - [最佳男配角](../Page/香港電影金像獎最佳男配角.md "wikilink")（[譚耀文](../Page/譚耀文.md "wikilink")）
  - 第四屆香港[金紫荊獎](../Page/金紫荊獎.md "wikilink")
      - 最佳電影
      - 最佳導演
      - 最佳男主角（黃秋生）
      - 最佳男配角（譚耀文）
  - 第五屆[香港電影評論學會大獎](../Page/香港電影評論學會大獎.md "wikilink")
      - 最佳電影
      - 最佳男演員（黃秋生）

## 外部連結

  - {{@movies|fUcmb4043976}}

  -
  -
  -
  -
  -
  -
[Category:1990年代香港電影作品](../Category/1990年代香港電影作品.md "wikilink")
[Category:粤语电影](../Category/粤语电影.md "wikilink")
[Category:香港剧情片](../Category/香港剧情片.md "wikilink")
[Category:香港警匪片](../Category/香港警匪片.md "wikilink")
[Category:陳嘉上電影](../Category/陳嘉上電影.md "wikilink")
[Category:林超賢電影](../Category/林超賢電影.md "wikilink")
[Category:寰亞電影](../Category/寰亞電影.md "wikilink")
[Category:香港電影金像獎最佳電影](../Category/香港電影金像獎最佳電影.md "wikilink")
[Category:香港電影金像獎最佳導演獲獎電影](../Category/香港電影金像獎最佳導演獲獎電影.md "wikilink")
[Category:香港電影金像獎最佳男主角獲獎電影](../Category/香港電影金像獎最佳男主角獲獎電影.md "wikilink")
[Category:香港電影金像獎最佳編劇獲獎電影](../Category/香港電影金像獎最佳編劇獲獎電影.md "wikilink")
[Category:香港電影金像獎最佳男配角獲獎電影](../Category/香港電影金像獎最佳男配角獲獎電影.md "wikilink")
[Category:香港電影評論學會大獎最佳電影](../Category/香港電影評論學會大獎最佳電影.md "wikilink")